---
title: "جلسه ۱۶۷"
subtitle: "آشنایی با OpenStack"
description: "نشست ۱۶۷ شیرازلاگ- مفاهیم و اجزای OpenStack، پروژه ها و سرویس های قابل ارايه آن مورد بحث و بررسی قرار گرفت."
keywords: "شیرازلاگ،اپن استک،زیرساخت ابری،مراکز داده مجازی،OpenStack"
date: "1398-02-18"
author: "آرمان علی قنبری, مریم بهزادی"
draft: false
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster167.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۶۷ شیرازلاگ - آشنایی با openstack](../../img/posters/poster167.jpg)](../../img/poster167.jpg)


صد و شصت وهفتمین نشست شیرازلاگ با حضور جمعی از اعضا و علاقه مندان در خانه فرهنگ دانشگاه صنعتی شیراز با ارائه  سعید بستان دوست برگزار شد.‍‍ در این نشست ابتدا سعید مقدمه ای در مورد تاریخچه openstack وکاربردهای آن گفت سپس به پروژه ها و سرویس های موجود در آن اشاره کرد.

<div class="row">
    <div class="col-lg-12">
        <h1 class="page-header">گالری تصاویر</h1>    
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="../../img/a.29.jpg" data-target="#image-gallery">
              <img class="img-responsive" src="../../img/a.29.jpg"
              alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="../../img/a.30.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="../../img/a.30.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="../../img/a.31.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="../../img/a.31.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
    </div>
     <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="../../img/a.36.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="../../img/a.36.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
<div class="modal fade" id="image-gallery" tabindex="-1" role="dialog" aria-
 aria-labelledby="myModalLabel" aria-hidden="true">
    <div class="modal-dialog">
        <div class="modal-content">
            <div class="modal-header">
                <button type="button" class="close" data-dismiss="modal"><span aria-hidden="true">×</span><span class="sr-only">بستن</span></button>
                <h4 class="modal-title" id="image-gallery-title"></h4>
            </div>
            <div class="modal-body">
                <img id="image-gallery-image" class="img-responsive" src="">
            </div>
            <div class="modal-footer">
                <div class="col-md-2">
                    <button type="button" class="btn btn-primary" id="show-previous-image">بعدی</button>
                </div>
                <div class="col-md-8 text-justify" id="image-gallery-caption">
                    This text will be overwritten by jQuery
                </div>
                <div class="col-md-2">
                    <button type="button" id="show-next-image" class="btn btn-default">قبلی</button>
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>
</div>
